求救！升左AC68U但上網速度提升不大

屋企行緊網上行1000M,
本來用緊華為個modem wifi, 5G既download speed就80幾mb/s
依家升左ASUS AC68U, 5G download speed都係188mb/s

係唔係我setting有問題?
岩岩開始set既時候, 佢叫我登入isp, 我唔記得我有冇, 所以我WAN果度揀左Automatic IP, 呢個影唔影響速度?

我依家5G set左wireless mode:N/AC mixed
80hz, 153

其實有冇辦法上到500-600mb/s

留名先 同樣問題

轉channel

係咪將3位數既channel逐個逐個試曬佢?
但其實都差唔多...都係around 10-20mb/s既差距

關唔關多devices事

你上網嗰部係咩來？電腦？用咩WiFi card?還是電話？咩型號？

以上硬件嘅天線都會影響速度！

我係PC, 用緊AX200既pcie wifi card上網

Driver?

or within metal case?

em...intel?

兩條天線隊出黎

用咩測試先 btw Mbps 定MB/s

Mbps
依家平均都係得150-160Mbps

跑個速 post出來睇下

好似有個叫 myspeedtest try 另試set 死 ac mode 149或以下channel

我依家個setting係咁樣既

個速度咁似行緊N mode

你wifi卡果邊set死 AC 再試

即係無線模式?
無線模式佢只係有得揀 自動/N only/N AC mixed/Legacy

買cat6線啦

WiFi上到300mbps已經好靚仔
而WiFi有幾快好睇你部電腦/電話張wireless 卡
最準你攞部iphone 8 或以上，android 就 S8以上既機做一次speedtest

我依家用緊隻router送果條線去連router& modem

我諗巴打意思係叫你部電腦wifi卡set AC model

其實cat6冇用
短距離情況下cat5/cat5e已經足夠有餘

我條1G fiber 經幾隻switch先去到我電腦
中間全部普通cat5 線

係唔係呢個?

係 再try

都係177mbps

你部機咩spec

用GOOGLE DNS

speed and duplex轉做1.0Gbps Full Duplex試下? 唔知關唔關事

i5 9400f
b365m板
16gb 3200 cl16
rtx 2060

我見wifi card果度好似冇得揀呢個喎

轉咗STC個類 server先試啦

咁古怪..你有冇其他Device 試

都係咁

插Lan線先有得選擇

我手機iphone 7 plus就好d,
download speed去到286mb/s

有冇其他Device 試左隻Router 先 例如電話？

我ip8 plus speedtest app上到500Mbps up

你有冇將隻router 刷 merlin 再還原設定一次 重新set過 SSID 同channel

咩係merlin
點樣搞?

手機2~300 正常
我用netgear 都係咁上下
照睇似係你電腦接收果到有問題
你係咪隔左牆
或者接受果到收唔到咁高速度?
上面d 圖未睇

試左插線直連未

ASUS RT-AC88U (5Ghz)
iPhone XS Max

一係你interference好大 一係你set錯野

我有隔一面牆

此po 已完

試過, 可以去到800幾差唔多900mb/s

我覺似係set錯野 AX200 無理由咁弱 雖然2天線

行申 和記1G 線， 插lan 足1G

隔一面牆已經咁大影響架啦咩

咁你電話 係正Router前方呢 btw 實心主力牆？

水泥牆好勁架

有衰減嫁嘛

5G 係穿唔到牆

想靚仔 行mesh

SET左GOOGLE DNS未我唔SET得兩數, SET左有成400, 隔2道門

識唔識嫁你 dns 唔會影響到你speed, 只會影響你dns request response time

我岩岩聽你講完, 上網查左,
依家set左1.1.1.1 1.0.0.1
冇乜分別
另外都試左8.8.8.8同8.8.4.4
都冇乜分別

我iphone 7 plus都係房入面測,
接近300mbps

這是常識吧。
Electromagnetic wave 受主力牆身鋼筋水泥影響
而且要電腦靠近router Speedtest 先有參考價值

但我部AC86U就係咁先發揮到

我已經set咗呢個，分別不大

房入面測iphone 7 plus

咁唔係主力牆
唔知了

正常， iphone 7 plus 係收得麻麻
同埋你router 會唔會放左近窗口位， 近窗口會收得差左

router放係廳中間, 對住條走廊

三支香都向上睇下會唔會好D

咁你係廳中間check啦 近routet test先有意義
troubleshoot 要排除一切可能影響既機會 慢慢一步一步做

咁企正係隔離試多次可以跑到幾快?

你電腦個wifi 接收係咪係電腦後面?
有冇圖或者相睇下究竟你個布陣

係兩條8db天線, 短短的, 在電腦後面,
然後電腦放房既電腦枱底

wifi都咁快

你部電腦本體都已經block 左一部分signal
所以慢過電話幾百mb 都唔出奇
5g 本來就係極不穿透
加埋你屋企係咪高密度住宅?
你附近可能好多戶人 佢地既wifi 都會影響到你

咁我係唔係可以揀過個channel解決呢個問題?

我上到 不過我用R7000 兩隻應該差不多

Share 個setting 睇下
我係隔離都係得400

其實會唔會係我張Intel AX200 pcie wifi card既問題
呢張卡會唔會行唔到咁高

稍後 我R7000原廠rom

AX卡黎喎⋯⋯可能係你放既位 唔靚仔 有機會 Router 放機箱附近（唔好太近）零阻隔就試到有冇事

問題係呢度
我將個WIFI接收器放係電腦頂得百幾
放長條線拉出去就有3百幾

如果我轉用ASUS usb ac68會唔會好d

你用幾多%功率
試下較高啲

我3米冇牆都淨係去到3xx

呢種可以放出去開揚地方既天線先收得順
兩支香放主機背好多電子干擾

USB...干擾

用緊高級就成日1Gb

用咩上網線插router? Cat6?

個modem垃圾
有wifi用果款垃圾到無論
再駁router都無用

即係其實關個modem事
但我如果用個modem直出lan線都有接近900mb/s喎

modem 過左router再直插 有幾多？

都係880-890mb/s啦

Wifi 有冇分開 2.4G 5G ssid ?

有分呀, 兩個SSID不同的

你咪哥倫布？!
係咪岩岩發現新大陸呢？

其實我覺得未必關訊號接收事,
我覺得可能係我張wifi card去唔到高既速度...
明明同樣係房, 我手機可以收到高咁多

Cap呢個頁面嚟望下

唔信你搬部機出去開楊既地方再試

ac68u wifi iphoneXs

有樣奇怪嘢，我本來用華為modem嘅時候，
佢係顯示我電訊商係Netvigator，
依家插完router變咗PCCW Global，
關唔關事？🤔

我都係華為modem插router 但都係顯示 Netvigator

Signal 得兩格 866變260 用ac68 usb 佢有條延長線比你放返個靚位 可以上到1300 linkspeed

ax200 快定asus pce ac68快?

笑左
此po 再已完

ax200

用緊延長天線
樓主淘過條天線就應該解決到

原則大家都行ac，係咪68勁d，同埋68 3天線

ac68得1.3g
ax200有2.2g
上一代
ac9260都有1.7g
ac 最勁呢張

想問下巴打我寫就寫866...但SPEED TEST得百幾Mbps....應該係有問題?

ROUTER: Netgear R6400v2
用緊PCCW 1000Mb

有冇試直插速度

有, 直插線上到8XX Mb....但一用WIFI 就減晒速
電話同電腦都係得1XX
零距離TEST都一樣

清 點解你 wifi 行到500-600咁快

試左我個網未 都一樣速？

轉Channel 試

岩岩試左, 轉左幾個CHANNEL, 去到200就停了

你咩設定show黎睇下

R7000官方最新 rom

學到野
呢個網試埋出海

之前pccw 個網有得用呢個測試

都係呢D基本無特別搞過
除左DNS 岩岩跟上面D巴打講SET 8.8.8.8

我較想知有咩卡用到1024 QAM

This ?

PCE-AC88 好似係得..但..直接上AX 會唔會好d ?

lm

YES

上邊果張

係我唔識睇定佢冇寫

asus果張唔係話用到？ intel唔知 冇乜研究

我明啦
ASUS果張成800蚊

help

同你一樣你AC68U

有冇試過轉地區 轉Channel ?
都係一樣? 你用咩測試話 ?

屌點做到架

地區守去歐洲果D?
電腦同電話

wifi 定 lan 先

802.11ac MIMO 理論值1.3Gbps *0.5 差唔多啦

我ac68u 一樣係xs max
5G 擺router隔離最高都係300Mbps

如果有android 機， 用wifi analyzer 睇下你5G 個channel 係咪有其他人用緊， 轉一個冇人用既5G channel
同埋ac68u 冇88u咁快， 我隻68u得宜個速度（有線mesh)

Ac68u ax200 500mb hkbn 電腦用5ghz 行到4xx ~ 500 係咪正常？

你跟我上邊set試下

電腦用緊咩wifi card
用緊咩電話

電腦WIFI卡

電話用緊IPHONE8

轉完用電話 係Router附近試下

你張wifi卡 單天線 QCA9377? Peak Speed 433Mbps

mesh你過牆既話 個speed其實都唔會有太大幫助

但點解都上唔到400..都係得200, 試過零距離試都係得200
iphone 8 同PC都係咁

wifi？線黎嘅，嚇我唔到

影響WIFI速度好多因素，好難講
你個5Ghz要set AC-ONLY，唔可以mixed
bandwidth要set最大果個，唔記得有160hz定80hz
你可以但wifi analyzer睇邊個frequency最少人用緊，唔好同人撞，不過5Ghz算無乜干擾
DNS唔使特別搞，幾微秒分別你唔會感覺到

線就CAT5E或CAT6都得
收發端都起碼三支天線

利申：AC87U，手機3-4xx mbps

理論值433mbps 實際咪至少減半
想要上到400 換返張 2x2 mimo嘅卡 理論值866mbps

ICIC 唔該巴打s
想用盡1000 係咪都係換張WIFI卡

router ac66u b1 (same spec as ac68u) : 3x3 mimo max.1300mbps
client 8+: 2x2 mimo max. 866mbps
wifi speed:

一定啦

咁我遲下去電腦鋪問下先~ 唔該晒
有冇話邊個牌子好D? 唔想比人呃

5g 電腦5xx已經好極限
再上首先你部電腦要大執
ssd一定要pcie 先,cpu?

intel ax200
asus ac68 pcie 等
自己search下啦

我今日裝左部AC68U係office,
office行緊PCCW 500M,
office部PC輕鬆上到過300mb/s
利申: 用緊asus z390底板既自帶wifi

冇得揀AC only呀...
只係有得揀N only, N/AC mixed, Legacy

THANKS BRO

google 下大把啦

好少研究電腦野
但我想問埋, IPHONE 8 正常連WIFI行到幾多?

溝埋嘅話，如果個WIFI有N嘅device連入，就會變成N而非AC，拖慢全體

試左改設定未 ？ 照計你隻Router 有wc 差極都有300左右掛

換張pce-ac88

我打算買呢條天線拖上枱面, 巴打點睇

YES 改過地區, 轉過CHANNEL 都係一樣..

你用咩Server試？？

儲錢吧⋯⋯

屌丫

R6400 唔差嫁 updown throughput 都有600到

都得

呢個詳細啲 唔差既

屋企有隻 asus ac-68u
應該用邊隻好D?

sor, 講錯, 係58U

58u 仲差
66u b1都ok
66u b1+ merlin = ac68u

咁樣樣...直接買隻68U算

58 上68唔多抵
86啦

Trueeee

隔左石屎牆應該用homeplug

俾我會選擇 明線駁埋套mesh

好撚吸引

等我拖條天線上枱面之後,
再分享下個速度,
我直覺話我知應該都係得200-300mb/s
明明屋企1000M, 其實我真係好想上到500-600mb/s囉

我用R7000 四年幾 都仲未出過問題⋯⋯

無線...穩定 500左右 要滿足啦

用緊66u b1(merlin)
macbook pro speedtest 有成 7xx mbps

R7000 wifi上唔上到800+?

要幫部notebook 換WIFI卡同換Router

冇咩可能，上到300已經叫好好

r7000都好正

有排都唔壞 呢排長開 兩年幾 不過我冇用原裝牛 換左隻 12v 5a

點解d人上到500/600mb/s

價錢 = 表現 = 享受

即係AC68U太廢所以上唔到?

ac68 上到 你既問題⋯⋯唔係部電腦同router 隔左牆又隔櫃果啲咩？

咁點解話價錢=表現=享受?
我以為你意思係話咁既價錢買到就得200-300mb/s咁多

駁上駁 用線駁埋mesh 咪得

頂，隔牆更係唔得。 根本要MESH

咪話錢解決到囉

即刻換條ASUS天線試試佢

雖然上唔到心目中既500-600mb/s,
不過我宣佈此post已完

上600果d人係坐係router隔離

都係研究下點樣係間房鑽個洞然後走條lan線
始終覺得1000M自己只用到300, 個心好唔舒服

300都夠你玩埋直播了
真正影響都應該只係download野果方面

想問下你原本係用68U條原裝天線？
呢條新天線係自己買嘅？

不過都岩既, 我以前大學係宿舍插lan都係得300,
依家wifi都有300, 做人應該知足

68U冇天線送,
我呢條係買z390 maixmus hero wifi底板送既,
我拆左我office部電腦既wifi天線落黎用

原來你自己本身有線唔用

咁我另一部電腦都要用架
我依家拆落黎臨時用住先,
淘寶買緊多一條

btw office 都用m11底板

咁我又想問, 假設如果我將個上網plan再升級到高過1000M,
依照我個情況, 上網速度仲會唔會再快d
理論上係咪唔會? 因為我根本接收唔到更高?

個office係我自己既